不怕點人數 建制輕鬆

2018年06月07日

不怕點人數 建制輕鬆

■有團體昨到立會外請願促通過草案；保衞香港運動發起人傅振中在後蹺手疑似等收工。

建制派議員以往為保皇，一有重要草案審議，他們就要在會議廳輪更當值，甚至去洗手間、食飯也要計時間，防民主派突襲點人數引發流會，但立會修改議規封殺以流會拉布後，建制派審議一地兩檢草案時變得輕鬆，不用再死守會議廳。

梁君彥

團體請願「等收工」

立會昨審議一地兩檢草案，民建聯觀塘區議員張培剛與近10名支持者，在立會門外請願，為建制派壯聲勢及促請通過草案。他們高喊「一地兩檢，民心所向」等口號，亦見保衛香港運動發起人傅振中在後蹺手疑似等收工。而民建聯13名立會議員亦有接請願信，民建聯主席李慧琼稱「我哋將巿民心聲帶入立法會」，又指只要巿民「繼續向反對派說不」，一定能在本屆會期前通過一地兩檢草案，讓政府完成通車前的工作。

因早前立會修改議規，即使流會，主席也可再重開會議，再加上立會主席梁君彥早將審議時間訂於不多過36小時，所以建制派議員今次保皇也變得輕鬆，不用再輪更在會議廳當值，而一地兩檢草案委員會主席葉劉淑儀更有閒情與議員、記者慶祝她功成身退，不用再做審議委員會主席。

建制派發言時亦再無顧忌會拖延會議，全力向民主派開火，葉劉斥民主派指摘草案是「割地兩檢」是誤導公眾，強調人大常委會去年12月的決定，已明確指出高鐵合作安排符合一國兩制、國家憲法和《基本法》，認為民主派指草案違憲，是不尊重國家最高權力機關的權力。她籲議員通過草案及包容她早前在法案委員會的裁決。

■記者林俊謙

上一則
上一則
一地兩檢 對的，倒下 錯的，站着

下一則
下一則
政府「狗仔隊」不肉緊